蘋論：港賊們比武肺更歹毒 - 盧峯

全文

蘋論：港賊們比武肺更歹毒 - 盧峯

武漢肺炎病毒有多毒，對香港社會、市民的傷害又多大所有人都看得清楚。直到現時疫情爆發四個多月，市民依舊生活在疫潮陰影下，生活不方便，出入境不自由，工作職位隨時不保，家人朋友不易聚頭，個人生命安全、健康隨時受威脅……

可還有比武肺更惡毒的東西，那就是一個又一個的港賊。病毒無。。。。。。。。。。。術自由、下一代的靈魂造成難以彌補的傷害，而且他們手執大權，令我們防不勝防。

對京獻媚染紅教育體系

上星期五可說是港賊亂舞的日子。第一個要數的是那位掌管教育政策的楊潤雄，由這位不學無術的官僚管教育已是荒謬，。。。。。。。。。。。。。考評局的法定權力想強行以長官意志要取消有關試題，並仿效內地那樣派教育局的「工作組」進駐考評局，審核整頓。

簡而言之，楊潤雄為了向北京獻媚邀功，不惜打破幾十年來專業、客觀又有。。。。。。。。。。。。的做法全面帶進香港教育體系，荼毒我們的下一代。

事實上正如絕大部份老師、考生及市民所言，那條歷史科試題並沒有美化侵華暴行，不戴有色眼鏡或政治圖謀的人以及應考的學生都知道，試卷提供的兩項資料不但不足以答題，還可能是個「陷。。。。。。。。。。。。。。。的意旨加快滲進學校、課程中，進而把講求獨立思考重視史料、證據的學科變成跟黨走的學科，變成由局長以至中聯辦一錘定好壞是非的學科。

像楊潤雄這種為逢迎北京不惜破壞專業教育體制，。。。。。。。。。。。。他造成的禍害怎不比武漢肺炎更大更深遠！

傀儡主席淘空立法機關

另一個港賊要數立法會主席梁君彥。這位到最後一刻才肯放棄外國護照的議員早已形同政府的傀儡，積極配合北京及林鄭政府的想法，包括限制議員發言，收窄議事空間及權力等。可最近在北京當權者清楚發出整頓立。。。。。。。。。。。。。。該由主席專權。梁君彥的做法形同一手把立法會變成「無規無矩」的機構，形同把作為香港法治支柱之一的立法機關淘空。他怎不是害人不淺的港賊！

不過，最可怕的港賊還得數林鄭月娥。逆權運動由她一手引爆，暴警濫權、濫暴由她包庇鼓勵，香港過去一年的亂象她這個特首是禍首。負責調查警隊表現及紀律的監警會。。。。。。。。。。。。。。。。。。器重建社會秩序及穩定。換言之，擺在香港市民及年輕人面前的不是對話，而是鎮壓，是抓捕，即使令社會動盪持續林鄭也在所不惜。像林鄭這樣的港賊怎不比武肺更歹毒！

周一至周六刊出
盧峯